睇得多前路迷惘的post，有無巴打起度講下自己事業點成功法?

麻煩大家

唔好講老豆老母留左D咩畀你
唔好講投資炒股賭波賭馬
唔好講做雞做鴨 (包括保險雞美容雞私鐘雞)
銀行戶口有幾多錢唔使講出嚟

有無巴打分享下

pish

你都sort走晒仲講乜
同埋點define"成功"先?

我sort 走果d 吹鳩水的垃圾啫
靠呃弱智人士錢同靠老豆畀錢，算乜成功事業

事業成唔成功呢d 係睇自己define啫
btw 我覺得我自己的工作事業一pat屎 想睇下有乜成功人士分享

算唔上成功 但算比較搵到自己條路
畢業六七年打過兩隻手數唔哂既工
政府IT法律銀行都做過哂
最後依家自己做freelance/consulting 接jobs
一個月賺四至八萬
幾滿意依家生活
又賺到decent既錢又flexible hours 唔駛日日番office坐監咁

唯一驚係似乎搵到盡都係八萬一個月 好難更上一層樓（始終唔似office工有得升職） 同埋驚幾年後搵唔番呢個數
唯有依家好天收埋落雨柴草定多d錢

做咩freelance

寫野既又有
做consulting report既又有
仲有做data analysis

巴打咩學歷背景
可以試做咁多唔同既工？

外國ug+master
係香港讀過一陣pg law不過quit左

但freelance d job係點搵返黎？

有無得講下我做咗幾個月野搵唔到方向應該樣樣都走去試定點plan好

有D係以前同事介紹
有D係自己係D freelance 網（uXworX, gXrX)同D印度/巴佬爭然般做得好同個客私下DEAL

幾個月未搵到方向係好正常
具體黎講要睇兩樣野
首先你依家做緊份工你滿唔滿意（人工、前景同工作內容係咪你想做既野）
其次就係你個人bargaining power
如果對依家份工唔滿意又有bargaining power
就唔駛理咩jump唔jumpy裸辭再搵工都冇咩所謂

我自己UG同MASTER都係國外top U畢業
可能因為咁開頭搵工轉極都仲有 人工仲愈轉愈高
到後尾有兩三年工作經驗（雖然經驗散修修 最長果份只係做左一年）搵工就更唔係問題

我覺得最重要係搵到自己想做咩function（ 而唔係想做咩行業）然然貫徹落去
舉個例AI、data analysis、research、legal、HR呢D就係function
你係邊行做呢D function都冇所謂（你可以係銀行、律師樓、上市公司）做legal 但由始至終都係做緊legal

我就係咁 雖然轉左咁多行業但function一直好一致
於是個core skillset就transferrable
就算JUMPY都有個dedicated 既career path俾人睇到

再講多少少
一開頭未搵到或者未知自己想做咩function時試多D functions 冇所謂
但最緊要發覺唔岩時走得快
一個function基本上番一兩個月就知自己適唔適合
唔適合既話就果斷斬欖 唔好磨爛蓆
千期唔好諗住做滿一兩年先轉會得到D咩（例如咩鬼有一兩年經驗見下份工易D）
因為你連自己個function都未揀岩
你轉下份工揀個第個function D人一樣唔會當你原本經驗係一回事

巴打講得好好

佢想開po教